請關注7月24日UQ連儂牆被大陸人暴力踩場嘅巴絲打入一入嚟

是咁的，本人係UQ校友。
相信入得嚟嘅巴絲打都知道UQ香港學生設立連儂牆，被大陸人暴力踩場一事。

由於中國外交部駐Brisbane總領事已經將該示威定性為「反華分裂活動」，及對大陸生嘅暴力行為予以肯定，再加上一眾參加示威活動嘅學生已被大陸人點相，我哋相當擔心UQ師弟妹嘅人身安全。

有見及此，我同班校友已send一封聯名email比UQ校長，並作出以下要求：
1) 加強學校保安
2) 對涉事嘅大陸生作出紀律聆訊及處分

現於連登公開此email作template，俾大家使用。
Email分「校友版本」及「非校友版本」。會貼係下面兩樓到。

另外，若大家想send呢個email比UQ校長嘅話，建議各位group埋幾個人一齊send，費事校長email遭到太嚴重嘅連環轟炸 。話晒澳洲係一個超級laid-back嘅國家，澳洲人嘅laid-back程度唔係工時長又勤力嘅香港人可以想像得到。所以請大家炸還炸，手下留情，唔好嚇親我家校長(及幫佢收email嘅無辜秘書)。

推

校友版：
Dear Professor Peter Høj,

We are a group of UQ alumni from Hong Kong, and we are writing to express our concerns on the personal safety of the participants who joined the 24 July protest at UQ, and the potential threat to freedom of speech posed by the Consulate-General of the People’s Republic of China in Brisbane.

On 24 July 2019, a group of Hong Kong students set up a Lennon Wall to peacefully express their views on the Hong Kong-China Extradition Bill. Although the students staunchly reiterated that they were not advocating Hong Kong independence, dissidents lashed out at the protest with violence and threats:

1) A group of Mandarin-speaking pro-Beijing Chinese students ripped up signs for the protest and assaulted protestors who were merely there to explain their beliefs to people in a peaceful and civilized manner. (see info 1)

2) The Consulate-General of the People’s Republic of China in Brisbane issued a statement on 25 July 2019, defining the protest as an attempt to “incite anti-China sentiment”, and affirming the pro-Beijing Chinese students as “patriotic behaviour”. This does not only condone but encourage the violence exercised by those pro-Beijing Chinese students. (see info 2)

3) One of the protest organiser reported that the personal information of a Chinese student who participated in the pro- Hong Kong protest was posed on a Chinese public social media platform. The information being posed online includes photos, full name, student ID, passport, marriage record etc.

4) Some of the protestors received threatening messages written in simplified Chinese on social media, saying that a killer will be employed to kill the participants and their family members.

These undoubtedly put the protestors’ personal safety at risk. With the support from the Consulate-General, we are worried that pro-Beijing students may escalate their patriotic action, threaten the personal safety to anyone who holds an opposite view and eventually destroy the core values of the university. Violence of any form should not be tolerated by anyone, and freedom of speech must be safeguarded at all costs.

In view of this, we urge the Vice-Chancellor and President to take action to protect the safety of all students by:

1) stepping up security patrols on campus,

2) identifying the Chinese attackers, putting them through the school disciplinary hearing and giving them an appropriate punishment.

These actions would help the University show its determination to uphold the value of freedom of speech and provide a safe, violence-free environment for students.

Thank you so much for your attention to this matter.

Your Sincerely,
UQ Alumni from Hong Kong
(Your NAME)

Info 1:
The videos here show how Mandarin-speaking students react violently to the protest:

(At around 0:45, you can hear the attacker speaking in Mandarin)

MTkxMDoxMDE1NjI3NTA5OTU1NjkxMQ/

(From 7 News - A witness talked about the attack)

(How the punch captured in the 7 News video started)

NTM5MTkxMDoxMDE1NjI4MjQ4NTgzNjkxMQ/

Info 2:
The statement by the Chinese Consulate-General was originally written in Chinese. The English translation is adopted from a report by The Weekend Australian on 27 July 2019:

protest/news- story/7b0acc2e8b2b8541adc0f61e6a2e3a68?fbclid=IwAR0b321uqSapPMB78J4a7FLez6qbo Cx2UKGP_eGNCc-7Q7HTi0Xz3tb9P6o

非校友版：
Dear Professor Peter Høj AC

I am a concerned citizen from Hong Kong who is writing to express grave concerns over the personality security of students at the University of Queensland (UQ), given the clash between Hong Kong and Mainland Chinese students on 24 July 2019.

The clash started when pro-Hong Kong students were protesting peacefully to voice their opinions over the situation in Hong Kong and a group of pro-China students interrupted the protest with violence. New stories and online live feeds show clearly how those pro-China students attacked the protestors; in one video, one pro-China student even charged at the protestor and grabbed him by the neck forcefully. Violence as such should never be condoned. In fact, an online petition has already gained almost 3800 signatures, condemning the attack and urging UQ to maintain a safe environment for students.

In view of the gravity of the issue, I urge the Vice-Chancellor to protect the freedom of speech and security of students on campus by establishing an investigation committee to (1) identify the attackers and (2) give them appropriate disciplinary punishments if they are UQ students. I believe such action will send out a clear message to the public that UQ is dedicated to upholding the universal value of freedom of press and speech and protecting those who share this value.

Thank you so much for taking the time to read this letter.

Yours Sincerely,
(YOUR NAME)

Related news stories:

Online petition:

Video of the attack:

【暗黑經濟學】發夢原則

在資源有限和時間性下，必須建築一件大夢，我們夢醒之時，敵人就再無夢可發。現在，我們要先改變造夢思維。

push

校長email: vc@uq.edu.au